鎮壓穆斯林天怒人怨 美參議員籲制裁新疆黨委書記陳全國

鎮壓穆斯林天怒人怨 美參議員籲制裁新疆黨委書記陳全國

[新頭殼newtalk] 針對中國對穆斯林少數民族的鎮壓運動，美國聯邦參議員盧比歐（Marco Rubio）星期五在《華爾街日報》撰文嚴詞抨擊，要求對中共政治局委員兼新疆黨委書記陳全國實施《全球馬格尼茨基人權問責法》（The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act）制裁。

盧比歐在文中引用一位作家的話說，今天的新疆是一個與朝鮮競爭的警察國家，跟當年南非一樣遂行種族隔離主義。他質疑中國官方的「再教育營」讓人想起毛澤東的文革，或是共產黨統治的越南。但是這種形式的鎮壓仍存在於習近平的中國。

盧比歐抨擊，習近平的政府正在新疆維吾爾自治區進行一場「政治再教育」運動，目標針對的是維吾爾穆斯林群體、哈薩克和其他穆斯林少數民族。

盧比歐說，中國在再教育營裡拘留了多達一百萬維吾爾人。雖然中國當局否認這些營地的存在，但衛星影象顯示最近在新疆建造了大規模建築物。

他表示，在那裡被拘留者遭受酷刑、不予醫療、單獨監禁、剝奪睡眠，以及其他致命虐待。他們還被迫接受洗腦，盧比歐說，在拘留營外，中國當局鎮壓穆斯林信徒的宗教認同，宗教習俗遭到禁止。

盧比歐建議美國政府對新疆自治區黨委書記陳全國實施《全球馬格尼茨基人權問責法》制裁，「作為中共政治局委員，他先在西藏獲得了鎮壓經驗。他任新疆黨委書記之際也是再教育營擴大之時，被視為一個黑暗手段的創新者」。

他的建議還有：所有協助在新疆建立大規模拘留和監視設施的政府官員和商業實體也將面臨制裁；美國商務部和州政府應將中國國家安全機構新增到受限制的終端使用者名單中；拒絕向在美國運營的中國國有媒體公司的高管和行政人員發放簽證，直到數十名為自由亞洲電臺工作的維族記者和家庭成員獲釋。

美國之音（VOA）也報導指出，星期五，46位旅居海外的異議人士針對新疆維吾爾人的人權狀況發表一份聯署呼籲書，抗議中國政府對維吾爾人的政治迫害，呼籲美國政府對北京當局施壓，要求聯合國出面調查。

由王丹、胡平、滕彪等46位中國異議人士聯署的呼籲書說，從多種訊息來源獲悉，新疆維吾爾自治區正在發生駭人聽聞的人權災難：「中共當局在新疆維吾爾自治區修建了大量的政治再教育中心，不經任何司法程序隨意抓人，剝奪其人身自由。

呼籲書質疑，再教育中心普遍存在虐待與酷刑，因虐待與酷刑致死的訊息頻頻傳出，已經被證實的著名死亡者有維吾爾著名伊斯蘭學者、官方許可出版《可蘭經》翻譯者穆罕穆德.薩利阿吉、自治區醫學院院長哈力木.拉提烏普爾以及世界維吾爾代表大會主席多力坤.艾沙的母親等。由於家長被關押，大量失去父母照管的兒童則被送進擁擠不堪、條件很差的孤兒院。

根據中國官方提供的統計數字，新疆維吾爾人去年（2017年）遭到刑事逮捕的總人數超過22萬7,000人，比2016年的27,000多人增加了將近8倍。2017年在新疆維吾爾自治區被以刑事罪逮捕的人數佔全中國同類人數的21%，而新疆維吾爾自治區人口僅佔全中國人口的1.5%。

呼籲書強調，維吾爾民族正面臨一場生存危機。面對如此嚴重的人權災難，一切珍視人權普世價值的人們不能沉默。

呼籲書強烈抗議中共當局一手製造的野蠻暴行，要求中共當局立即停止對維吾爾人及其他少數族裔的政治迫害，關閉政治再教育中心；釋放伊力哈木.土赫提和海萊特·尼亞孜等一切良心犯。

呼籲書敦促美國政府繼續為新疆維吾爾自治區的人權而發聲，進一步採取有效手段向中共當局施加壓力，並要求聯合國出面調查，對中共當局的惡劣行徑予以譴責。

習近平唔洗制裁？

[回顧] 科技高壓監控 新疆賣菜刀要刻二維碼

美國唔係好憎回教徒？

回教狗

敵人既敵人

得2批人會理維吾爾人
歐洲班左膠
ISIS

便要擁䕶

老實講全世界真係得支那治到伊斯蘭

新疆獨立左？